新入行非本科programmer，唔知轉唔轉行／轉工好

小弟三大曬銀時畢業，想向AI方面發展；搵左幾份相關嘅工都冇回音，最後得一間startup比左12k offer。當時都掙扎左好耐，後尾考慮到學嘢緊要過人工就接受左offer。

到而家做左個幾月，發現公司主要係接website同finance相關嘅job，同AI唔算好關事，就算繼續做落去都未必會學到同AI相關嘅嘢。而家猶豫緊好唔好再搵過另一份，定挨一年累積下programming嘅經驗，希望有師兄可以指點下小弟

閃啦，香港得幾間做AI

真係知咩係AI？

AI話做就做咩

香港邊有咁多AI
搵IBM/Accenture 嗰類，或者俾心機入apple google 離開香港仲大啲機會
Start Up如果local 背景老細又唔係tech 出身，九成九唔係AI，係借AI呃funding

例如係開間online shop扮personalised 咁樣

0經驗想一黎就ai你有幾多斤兩呀

我python識print hello world架

做得AI都係startup
不過香港既AI暫時睇落主要都係natural language 既chatbot為主

識唔識ab pruning

唔識就算啦 唔好見到潮流係玩nn 就以為淨係識nn就得

Btw學你老母野咩 返工主要係為人工 學野返小學學

resign la

12k 不如去做譚仔啦屌

做得website就可以走得

我知自己識好少嘢，所以諗住12k offer 都可以試下，睇黎係我太天真
Anyway 多謝你reply

你生存夠一年再諗

香港10間有8間嘅AI都係呃 funding

都好既
我身為it狗多謝你幫手澄清下it有幾好景
尤其向個d話轉行個d

潮流興AI個個都想做AI
簡單啲睇你老細咩BG 非TECH底基本上鳩UP
同埋讀哂銀時會識咩AI我都幾想知

分享下。例申本身cs 底，空閒時間玩會玩machine learning. 本身想轉ds, 但目前睇黎自己做 software/data engineering 條路好似好d, 原因如下。

其實唔淨係香港，就算世界上，純玩ai ge engineer post 都唔多。

1) 我幻想唔到有幾多間公司可以請班人返黎日日tune model, ai model 係好one off ge 野，咁你可以話要maintain, 咁maintain 就係data/software engineer 做ge 事。 如果唔係data 大改，都唔洗點樣重新design 過d models.

2) 無幾多間公司d data infra 係ready 做不停ge model development. 其實係補充pt1, 點解目前黎講ai 都係好one off ge 野。你可以幻想好似整網頁咁，如果間公司未ready 搞網上生意，佢永遠只會比少少錢外判寫網頁。

3) 你上網睇d job post 就知係香港黎講， 真ds 呢d 位都係比Stat 人霸返，如果你想轉行做 data ("AI") 你唔應該做it lol

建議：
1) 如果你淨係睇錢，你就專心做dev na. 係咁跳慢慢就4 5 皮

2) 如果你想真係有興趣做deep learning, 咁就搵d image nlp 果類 公司做

3) 如果你有興趣做data / 傳統 ml model, 咁data analyst 果邊應該都唔錯。

同意師兄所講既野, NLP 真係都仲有得諗好似, 但係純AI 真係難搞, 難啲有公司肯出糧比你每日搞個啲learning rate, 想轉行真係學返Java, JS 算
利申: IT狗

多謝師兄分享，自己應該唔夠料直接入行做2）3）所講嘅公司，可能搵到份穩定工作，讀個pt master 之後再考慮轉行。

師兄係咪都做緊IT ? 空餘時間學咩多？

要真係做AI應該起碼去到PhD level先識做?

咁你得個degree都請你預左係假AI啦

腦細無PhD、無論文係關於AI。你都唔使返工

想請教下師兄，python前景如何？